%   Copyright (c) 2000,2002 Software in the Public Interest, Inc.
%
%   This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%   it under the terms of the GNU General Public License as published by
%   the Free Software Foundation; version 2 dated June, 1991.
%
%   This program is distributed in the hope that it will be useful,
%   but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%   MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%   GNU General Public License for more details.
%
%   You should have received a copy of the GNU General Public License
%   along with this program;  if not, write to the Free Software
%   Foundation, Inc., 59 Temple Place - Suite 330, Boston, MA 02111, USA.

%   translation-check translation="1.14"

% Contributed by Carlos A P Gomes <carlos@aocg.org>
% Contributed by Marco A C Silva <marcoacarvalho@gmail.com>
% Contributed by Paulo Henrique de Lima Santana (phls) <phls@debian.org>
% This is a translation in Brazilian portuguese (pt_BR)

%\selectlanguage{portuguese}
\selectlanguage{brazilian}

\def\Universal{O Sistema Operacional Universal}

\def\WhatIsDebianCaption{O que é Debian GNU/Linux?}

\def\WhatIsDebian{
%
O Debian é um sistema operacional livre para o seu computador. O Debian é 
baseado no kernel Linux e inclui mais de 59.000 pacotes de
utilitários e aplicativos. Isto é bem mais do que está disponível em qualquer
outro sistema operacional livre. 10 arquiteturas e variantes são suportadas,
incluindo PCs de 32-bit e 64-bit.
Desde 1993, mais de 1.000 desenvolvedores(as) voluntários(as) trabalham para
manter a alta qualidade do Debian.
%
}

\def\FreedomCaption{Liberdade}

\def\Freedom{
%
Como consta no Contrato Social Debian, o Debian é composto inteiramente de 
Softwares Livres. Por Software Livre não queremos dizer apenas custo zero,
mas também a liberdade de usá-lo como e onde quiser, compartilhá-lo com seus(suas)
amigos(as), ler e modificar o código fonte, e distribuir estas modificações para
outras pessoas.
%
}

\def\ContinuityCaption{Continuidade}

\def\Continuity{
%
O sistema de empacotamento do Debian permite uma transição perfeita
para versões mais recentes dos programas sem a necessidade de iniciar uma nova
instalação do zero, e sem excluir seus arquivos de configuração antigos. As
dependências entre os programas são tratadas automaticamente: se um pacote que
você deseja instalar exigir outro pacote, o instalador cuidará disso. Você pode
instalar e atualizar usando discos DVDs/CDs, pendrives, ou usando
uma conexão de rede, enfim o que for melhor para você.
%
}

\def\SecurityCaption{Security}

\def\Security{
%
O Debian é seguro por padrão, e é facilmente ajustável em casos que demandam
segurança realmente extrema. É fácil instalar um sistema Debian com muito pouco
softwares. Quando um problema de segurança é encontrado, o Time de Segurança
Debian libera pacotes com correções de segurança, geralmente dentro de 48 horas.
Com a ajuda do sistema de gerenciamento de pacotes Debian, é fácil, mesmo para
um(a) administrador(a) inexperiente, manter tudo atualizado com segurança. Este
serviço está disponível para qualquer um gratuitamente.
%
}

\def\QualityCaption{Qualidade}

\def\Quality{
%
Graças ao comprometimento pessoal dos(as) desenvolvedores(as) Debian, a qualidade
dos pacotes é inigualável. Manter este padrão se deve à ajuda do Manual de Política
Debian, que descreve exatamente como os pacotes devem se comportar e interagir
com o sistema. Um pacote que viole a política não será incluído no lançamento
oficial do Debian estável. Outra ajuda na garantia da qualidade é o sistema aberto
de rastreamento de bugs do Debian. O Debian não esconde problemas. O Debian não
sofre pressão comercial e não lançará uma nova, e possivelmente instável, versão
apenas porque o mercado demanda.
%
}

\def\IncludedCaption{O que está incluído no Debian GNU/Linux}

\def\Included{
%
A distribuição Debian GNU/Linux completa consiste em pelo menos 3 DVDs. Estes
discos contém apenas os binários pré-compilados dependentes da
arquitetura; os fontes estão disponíveis em mídas separadas.
Neles você encontrará:
%
}

\def\Utilities{
%
Utilitários GNU, editores (Emacs, vi), clientes de rede (chat, compartilhamento
de arquivos), navegadores web (Chromium, Firefox), ferramentas de privacidade
(gpg, ssh), clientes de email (Thunderbird), e todas as pequenas ferramentas
que você possa imaginar;
%
}

\def\Networking{
%
Protocolos de rede (IPv4, IPv6, PPP, rede SMB);
%
}

\def\Programming{
%
Ferramentas de desenvolvimento para as principais linguagens de programação
como C (via GCC e LLVM/Clang), Java, Python, PHP, Ruby, assim como Pearl5
e Raku, e muitas das mais obscuras linguagens também;
%
}

\def\Windowsystem{
%
Sistema gráfico de janelas X11 completo com gerenciadores de janelas
e os principais desktops: GNOME, MATE, KDE, Cinnamon, XFCE e LXDE;
%
}

\def\Documents{
%
Sistema de elaboração de documentos \TeX/\LaTeX\, ferramentas e fontes
PostScript e Type1, o interpretador PostScript Ghostscript, e um completo
ambiente de desenvolvimento XML/SGML/HTML;
%
}

\def\Graphics{
%
GIMP, o Programa de Manipulação de Imagem GNU;
%
}

\def\Office{
%
Aplicativos para escritório, incluindo a suíte de
produtividade LibreOffice, Gnumeric e outras planilhas, editores 
WYSIWYG;
%
}

\def\Databases{
%
Bancos de dados relacionais como PostgreSQL e MariaDB, e ferramentas de
desenvolvimento (servidores de aplicação, linguagens de script do lado do
servidor);
%
}

\def\KnowMoreCaption{Quer saber mais?}

\def\KnowMore{
%
Acesse \boxurl{https://www.debian.org}. Para mais informações ou ajuda,
entre no canal de IRC \#debian-br em \boxurl{irc.debian.org} ou entre
em uma das listas de discussão Debian. Para orientações, acesse
\boxurl{https://www.debian.org/MailingLists/subscribe}. Além disso, existem
muitos fóruns não oficiais de usuários.
%
}

\def\Install{
%
Para instalar o Debian GNU/Linux você pode baixar uma única imagem
em \boxurl{https://www.debian.org/distrib} e usá-la para iniciar uma 
instalação via rede; Gravar ou comprar Pendrives/DVDs. O Debian não
vende mídias, mas fornece imagens oficiais para Pendrive/DVD que fornecedores
gravam e vendem. O Debian também disponibiliza imagens cloud para OpenStack, EC2, Azure
e outros fornecedores de cloud.
Para mais detalhes sobre as imagens oficiais acesse
\boxurl{https://www.debian.org/CD}
%
}

\def\MadeWith{
%
Este panfleto foi feito em \today\\ usando \LaTeX\ e um sistema Debian.
%
}

\def\SponsoredBy{A impressão deste panfleto foi possível graças às suas doações.}

% URL of the sponsor
% \def\SponsorURL{http://www.credativ.de/}
\def\SponsorURL{http://www.powercraft.nl/}
% \def\SponsorURL{http://www.ffis.de/}

% EPS file in sponsors/ subdirectory
% \def\SponsorLogo{credativ}
\def\SponsorLogo{powercraft}
% \def\SponsorLogo{ffis-logo-color}

